工程師學會認草率發聲明

2019年01月28日

工程師學會認草率發聲明

香港工程師學會承認早前於未核實資料下，發聲明指紅磡站結構安全。資料圖片

【本報訊】香港工程師學會早前發聲明，附和調查委員會部份專家意見，指紅磡站結構安全；被專家之一楊德忠反駁內容非完全正確，更有會員發起聯署要求撤回聲明。香港工程師學會會長余錫萬透露，因有會員催促才發聲明，又承認沒完整供詞和資料，未能核實相關內容。

余錫萬上周五向學會理事會成員發信，指過去多月收到不同傳媒查詢，明白各持份者對沙中綫問題有不同看法，但因未有足夠資料，所以未有回覆；但有部份會員促請學會作為專業團體，有需要更主動就公眾關注的議題盡快表態。余提到學會法律顧問曾指出，新聞稿內容需建基於委員會上作供專家證人已公開的供詞和資料；但他補充因不知悉提交給委員會的完整供詞和資料，未能核實有關資料是否屬實。

相關新聞：測試疑點重重 港鐵扮盲

辯稱有會員催促

早前發起聯署要求撤回聲明的黎廣德質疑，為何會有會員催促發聲明，「背後有咩原因？會唔會同港鐵、承建商有關連？」他認為學會承認不掌握所有資訊，無辦法核實供詞真確性，卻又指紅磡站結構安全，做法自相矛盾。黎廣德又指已有100人參與聯署，今會將聯署信交給余錫萬，要求正式回應事件。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
人和至今拒交代鋼筋強度

下一則
下一則
搬龍門硬撐「扭6圈安全」

測試疑點重重 港鐵扮盲
故意誤導涉妨礙司法公正
《蘋果》實測三鋼筋全不合格 只扭6圈滑牙扯出螺絲帽
人和至今拒交代鋼筋強度
搬龍門硬撐「扭6圈安全」
人和科技 特製短絞牙 誇大抗拉力沙中綫呈堂報告造假